東方快車謀殺案 討論區

爛到不得了 poirot個角色崩壞晒 成個最後的晚餐咁

想重現tv版最後個全人員雪境 結果係變左係車入邊講垃圾野

david suchet睇左一定爆血管

無睇過舊版同小說既覺得好好睇
但知左個結局又無左動力去追返舊版睇

唔係呱
仲諗住入場睇

如果冇睇過david suchet版既poirot既話..可能會覺得冇乜野既...但係有睇過既應該講晒粗口

吓仲諗住睇

幾實幾好睇吖 十分我比八分
有咩想知再講 驚劇透

唔明點解會收二億，計劃拍續集
演員演出無問題，但就無解釋點解阿邊個就係案中案嘅主謀，好夾硬

7分

點樣拍續集？拍白羅查其他案？

有冇恐怖野架？想睇

原著就係無point out 邊個係主謀

咁大個系列，大把故仔㨂

same

有咩劇唔劇透呀
就算大部分冇睇過嘅人都可能知道啲劇情

好想知道一套全世界都應該知道劇情嘅電影點樣可以返拍得有意義 明明係難度極高嘅事

啱啱睇完，唔差

唔差?個偵探查案查到做問卷咁

冇睇過白羅系列就算把啦

最後講話去尼羅河...另一個出名故事黎...唉
本身諗住冇去到咁爛 但係無論氣氛 個故事 內心掙扎放人定唔放 咩為之正確 之類 tv版都好過佢100倍 poirot個角色仲改到又跑得又打得 踩屎仲要踩埋另一隻腳

淨係david suchet最後表情同雪境都完爆成套戲啦

強烈建議如果下一套真係尼羅河既話出之前請去睇tv版一次先入場 你就明我講緊咩

哦 我以為係東方快車續集個故事就係咁 有咩可以續
但白羅嘅其他案件當然可以

屌睇完，真係好爛，冇氣氛加冇新意
連日本個TV版都好睇過佢

我起初以為講尼羅河係講《陽光下的罪惡》， 後咪google 先發現原來我搞錯左， 原來係《尼羅河上的慘案》， 呢套野六、七十年代已經拍過一次， 雖然唔係david suchet （果陣佢先得三四十），但Peter Ustinov 都演好正，雖然佢係金髪， 但都有少少比利時人style 出到黎（白羅係比利時人）。。

想入場睇
淨係睇過74版

睇完覺得垃圾過金田一

tv 版？

哦，明咗喇

講真我覺得麻麻地 中段幾悶下，解釋個原因好似有d牽強，同埋好似唔夠清楚，係個結局有啲反高潮，如果唔係成套都悶到仆街

Btw入場諗住睇Johnny depp，點知戲份極少，成套戲每一幕基本有個偵探份

巴打意思字幕完左有野睇？

個偵探就係個導演

睇過TV 版，睇trailer 已經覺得麻麻。睇大家咁講應該可以慳返

TV版而家可以喺邊搵返黎睇

想知個結局係咪同小說一樣
小學圖書館必睇系列

偵探個角色未免太屈啦掛
唔洗兩三句就知人講大話
完全唔洗點解釋佢點推斷出黎

小說有解

BBC 版 Google "shinybbs 波羅 " 應該有(大陸譯做波羅)， 不能唔知仲有冇seed , 可能得返百度網盤同ed2k

btw BBC 版 由1989 年播到2013 年， 大約百幾集，要睇晒有排追

利申 睇晒BBC 版

講到咁 唔睇了

好似7x集 大家想追返既話建議由出名d既故事睇起啦 例如尼羅河, evil under the sun ,five little pig , murder of roger ackroyd, three act tragedy，東方快車 ...之類

個陣由第1集開始睇 睇到curtain睇到 david suchet真係 同1個角色做廿幾年

btw 今年12月bbc又有新野睇
15年 無人生還
16年 控方證人
冇poirot不過都唔錯 至少唔會改到似e套電影咁

呢套我有睇

你唔使字幕就YouTube都有。要字幕就可能要BT。
利申： 有齊晒

seed都好難搵喇
有中字只搵到電驢同迅雷

還可以啦
呢啲戲咁多角色真係好難拍得好

影住全部人係長枱個幕扮哂最後的晚餐咁

睇到眼訓 好失望

全部乘客都係兇手
完

你劇透到

有睇書都知喇。。。。

有D人可能唔睇書只睇戲

字幕另搵可能會易d

剩係睇過日本版
其實推理劇睇過一次就會唔想再睇，有johnny depp都係咁話

有dd 劇透

個公主係咩關係？好似無講

對個結尾好失望

有講，係bb既教母

拍到唔太連貫 其實如果班乘客同之前單案有關 可以一開始拍埋相關既故事(唔知有冇miss到)
不過整體ok 未睇過有關電視或者書既值得睇
講真知道晒劇情既巴打入場睇冇左份驚喜梗係覺得垃圾

未睇過原作，可惜上高登俾人劇透左，唔睇了

其實呢個故事其中一個賣點係偵探最後嘅兩難決擇
但有巴打講咗呢套戲處理得唔好

Daisy 多唔多戲份
剩係想入場睇佢😂

麻麻地

ok啦, 幾搶鏡
形住形住佢會有動作場面

完全唔知劇情既睇落都覺得悶，最主要想知結局係點，如果一早知道結局係咩既話我肯定悶到想訓，應該睇到想走

覺唔覺啲劇情去得太快 簡單幾句就帶過

套野知哂成個故事 睇技術加演技
覺得無其他人講得咁差
話悶個d 係咪睇得英雄片多？

有冇必要用大字？
小學雞行為
好彩睇左先入黎

有少少
可能驚人悶

可能我組織力差
未建構好成個來龍去脈就攤牌

交代班友同armstrong一家人嘅關係時
係有啲單薄, 難以代入

基於以上評論，再加觀後感，可知同1974版相距甚遠
1974版鋪排縝密好多，今次呢套跳得太快

David Suchet 贏曬，無得好講

知道劇情唔係問題..問題係d驚喜都唔掂....
由佢用手枚直接破門 查案比人踢走 醫生變埋神槍手仲射埋佢 真係睇到 可能下集驚喜就係尼羅河變埋槍戰 全部角色戰鬥力max

david suchet 似好多。但鐘意睇第一二季比較流眠d....最後幾季個d 鬚唔知搞乜鬼

同Poirot嗰種以智取勝嘅偵探形象有啲唔夾，Kenneth Branagh做到變超人咁

Albert Finney 1974 版係Poirot形象另一種面向，都唔錯
不過整體都係David Suchet 更勝一籌，抉擇心理真係一流

訓撚著咁濟

好撚爛拍到

屌你老母，吹撚到推理鉅作
一開場查偷野個度已經覺得伏伏地
之後單謀殺案淨係靠個主角齋talk
靠對白帶晒所有劇情，同垃圾tvb有咩分別

咁更加唔睇TV版囉
佢故仔穿左條橋就唔好睇
on99自己劇透

阿嘉莎克莉絲蒂喺連登仔眼中都只係二流

講緊導演功力呀 關原作家乜事呀

推理果part爛到三谷幸喜都完爆佢

因為原作都係靠白羅齋talk
對比原作套戲個白羅稱得上係活潑

咁都唔悶,音樂鏡頭節奏都麻麻

如果有解釋到點解主角同其他人會知阿邊個就係綁匪嘅話，套戲就唔會咁爛

我覺得幾好wo 唔算差
利伸：乜都唔知既情況去睇

主角係死者間房搵到張紙 拎去燒果陣睇到 好似係
兇手就應該追差左好耐先搵到死者

理性既人最後做個感性結局

睇到眼都突

岩岩睇完有啲失望
個鋪墊拍得幾差下
係啲分鏡拍得靚啲咁
sherlock每一集都完勝呢套戲

俄羅斯公主個管家係咩關係

廚

想問，原作到底偵探係點知個商人就係當年既殺人犯。

東方快車既主管同當年軍人自殺案1d關係都無?（姐係安排偵探上列車個人）

黑人到底係咪真係神槍手，唔想殺人特登射偏左?定佢純係普通醫生，想幫囡囡頂罪?

最後偵探，叫成班人殺佢，但支槍又無子彈，係想試佢地係味真係好人?

最尾最後的晚餐嗰到主角自己口講晒啲關係出嚟好似好hea咁

果度真係唔知點解會冇啦啦知晒啲關係
除左個老師

係咪本身書已經話擺到最後的晚餐咁
定係導演自己

如果俾benedict做主角可能都仲勉強能夠令人回想起Sherlock 推理果種天才感
依套真係得個偵探齋talk到完場就突然破案但又唔覺佢有咩特別
尤其中段真係訓撚著，成班兇手又故意拍得太明顯，我冇睇過原著都一早估到
成套野作狀得黎仲要悶，簡直係死罪
有續作真係送我都唔睇

黑人以前係軍人係神槍手
係岩士乜生前俾機會佢去學醫
所以黑人好感激佢的

最後晚餐果幕d對白太快
一out focus就跟唔到

主謀同果家人係咩關係?
聽唔到

主謀就係果家人個老婆個媽媽

呢套其實拍長啲交待返啲細節會好好多 兩個鐘真係趕收工咁 覺得有啲可惜

點解主角會知死者以前係咩人既

其實死者無整容又無易容 只係改左個名
咁單綁架案已經知死者係兇手
單綁架 主角有留意咪知死者係綁架者
所以一開始死者搵主角做保鏢（主角斷然拒絕同埋講左唔鐘意佢個樣）好似係

突然間知道哂班人係同 JOHNNY DEPP 有關
個撚個都係報仇
Google都未有嘅年代
你點推理都唔可以知道人與人之間的關係同瓜葛

好似兩個鐘都唔夠，有啲應講嘅都好似無講到咁

想知點解主角見到張紙會自己無啦啦諗起岩士唐case識填空位

開頭睇trailer以為johnny deep係主角做偵探
所以入場睇，點知原來係大茄
利申：完全無睇過任何相關系列嘅成有作品
純粹入場睇結果

我都以為佢做偵探 仲有見到米雪菲花已經好肯定佢做邊個角色

其實david suchet 套戲係似返個故事多過推理。但唔會講返點證明。

冇睇呢個新版本，今日睇咗舊版，覺得冇講到咁神 個偵探無撚敵，靠每個人幾句對白就可以短時間內整理晒成個人物關係圖出嚟 但好彩都好夠張力氣氛營造唔錯

同問

想知偵探本身個位果個人係咩人？同佢地單野有冇關？

Doctor Who Twice Upon a Time

咩都唔知入場
覺得好正

好在睇完先入呢個post 中間以為養狗個阿婆係兇手,套戲好似冇講咩關係

睇完覺得好好睇，好有張力播。

垃圾戲 未睇既唔好睇

依到啲人都係好壞參半
我就覺得一般, 都係衰最後交代arm strong關係得太快, 彈太多名出黎好亂記唔到exactly每個人同arm strong既關係

又或者可能我個腦轉得太慢啦

好差？

太撚多人，冇乜邊個角色描述得深刻， 直頭連最後結局解畫嗰陣係咁噏啲人名，我連邊個打邊個都唔係好搞得清楚

屌佢我又係以為johnny depp係主角俾佢呃左入場

可能Miss左，想問主角點解識燒張紙黎睇野

兇手表面上都係唔識得死者嘅！

我都係
果一part我要勁集中
途中男朋友無啦啦係我耳邊估邊個係兇手
我即刻聽唔切

其實個結果都唔係想比觀眾估，只係想比個意想不到比觀眾.即係佢講哂

OK啦
中間跳得快左

睇舊版

咁入場的觀眾只有2種,一種係知道條橋,一種係未知條橋,佢個安排唔多唔少令
觀眾覺得唔應該只圍住個推理同穿橋果樣野黎睇部戲,東方快車呢個故事咁耐,咁經典,基本上如果部戲仲係上面扭橋就畫蛇添足.

可能我諗多在啦,原來架火車無位先比到偵探上到車,無上車個位又關唔關事?

係搞咁大 洗淆個警探咩 殺埋啦成10條友
個管家一早落藥搞死佢都完啦

最撚嬲睇到最尾叫佢地殺埋自己 on99
而加睇聖經呀 聖人咩屌你

利申：第一次睇呢個故事

原來呢個世界真係有呢d on9

係成車都係自己友,錦點解要講真話比人查

佢既查案知識技巧

我睇套戲係咁 有咩唔岩先

armstrong個女個教母

一個打十個套戲成龍做架，你係咪睇錯場呀？

同期又係偵探片，殺人犯之告白真係好睇好多

一個打十個套戲成龍做架，你係咪睇錯場呀？

我幾時話一個打十個呀大佬
十條友殺一個人都得 差在一個偵探？
搞咁撚多野 個管家都就死 落藥ko 啦
搞咁多野為咩先 你話一定要一人一刀既咁無野講囉
都唔撚make sense

12個人啲口供已經夾左好多大話落去互相cover
只係某幾條友on9跌低左啲野, 其他人爭住補位搞到有破綻

你都係返去睇英雄片啦

你以為架車得十三條友咩， 仲有其他乘客同職員架嘛

人地意思係邊個夠膽提就殺邊個嘛
最多咪殺晒一車人
10個自己人咪疊馬, 唔通你成車人一齊查單case咩
夠薑就逐個上打晒10個

佢既意思係咪成車都係犯 唔差在殺埋個偵探？

問點解唔殺埋偵探
因為佢地唔係D咩十惡不赦既殺人犯
只係為左報復而實踐「公義」 ,要殺既對象就只係得商人
所以偵探先會糾結應唔應該同警察講真話

有好有壞
係佢未殺到殺咗人個段時間係有啲期待
好想快啲知點搵個兇手
同邊個係兇手
自問都好專心睇
想一路睇一路自己估邊個係兇手

無奈啲關係太多人名都多
交代得快有啲根本真係靠個偵探講先知關係
所以乜都無睇過嘅觀眾根本無乜可能可以一齊估
諗住個女人係兇手
自己插自己扮受傷唔洗比人懷疑
點知原來中間又miss咗咁多

係幾好睇
但如果入去想一齊查案嘅可能會有小小失望

睇完 垃圾戲

原著 david 版 改編 野村萬齋 版

呢套 rubbish of rubbish

仲有翻譯 咩撚野柏賀 睇到我r撚曬頭

成架車唔係應該有好多乘客架咩 點解中段雪崩個陣完全見唔到有其他人

如果得個10條友既話，咁不如唔至在殺埋個偵探啦，洗乜on鳩鳩咁殺完人乖乖咁俾人查？唔通佢地個plan冇預殺完人應該點做，就咁當冇事就算數？仲要明知人地係鼎鼎大名既偵探

佢地因為咁而殺個偵探仲有咩資格講為公義報仇

啲巧合多到離譜 完全係講故事
觀眾點會跟到 又無位舖排 觀眾無得一齊估
任你up

其實燒個張紙係邊個寫 miss 左
利申 睇完覺得有啲悶 一般

野村萬齋第一晚拍原著好睇過呢套啦
佢係第二晚原創先出事

合謀殺人時件黎
咩巧合

話殺埋偵探果d係咪唔識睇戲

呢個真，觀眾完全冇可能估得中，冇得跟住套戲d線索一齊估

戲篇幅所限應該好難做到咁成功 喜歡絲絲入扣既始終係要去睇書

我冇睇套戲
但係小說白羅只係講左兩個可能性出嚟
第一個可能性係有破綻
第二個可能性係真相
最後決定將第一個可能性同差佬講嘅係個老闆同個醫生, 然後白羅就話自己功成身退走左, 因為佢受嘅只係老闆嘅委託, 唔洗同差佬交代

仲要講到專登同佢打工呀
搞呢樣個樣
唔知以為你要殺首相呀
殺正常一個人搞咁多野

其實套戲一開頭用5-10min拍埋個
被殺故事出嚟會易明好多
又可以引人入故

我跟住套戲個故事睇
啲人名又難記 個故事又唔清楚
好模糊咁知道所以人都係兇手
就完咗套戲

由於佢之後一part part咁講個故事出嚟
感覺好腦補 好似佢講晒咁

我唔介意佢拍三個鐘 用一個鐘去
描述每個人嘅特點 最怕好似依家咁
睇完套戲每個人都唔深刻
靜係覺得個結局有趣

好好睇

睇撚到我差d係戲院訓著

我仲真心膠咁諗左陣到底點樣可以翻拍得好
不過我估最後咁嘅原因不外乎兩種
1.佢真係覺得拍得好好
2.只係唸住靠原著/阿加嬸嘅知名度掠水，總有人傻錢多，你以後唔入場唔緊要，呢下票飛已袋就得

好似話之後仲有尼羅河⋯⋯都應該係為cap水架啦

見到咁大卡屎仲諗住睇

利申：睇過舊版同書

依套幾好睇

識貨

本身諗住入場睇
而家搵返舊版睇算喇

TV版中字

完全未接觸呢套野
岩岩睇野
好撚唔掂
節奏差 高潮推唔起 主角帶唔起 配角太散
根本 Show 唔到套戲有咩特點

屌 睇完以為睇緊皆大歡喜
全世界人都係識既
即係之前全部推理都係廢既

唔明點解有4點幾分
咁多網上打手

俾連登仔標題劇透下入場睇
覺得唔差喎
知道係合謀殺人所以特別留意每個角色嘅表情行為對白

利申：唔識睇戲

全部人都係兇手!

And Then There Were None真係好正

下一套想佢出 Y的悲劇

琴日睇完
想問係咪好多書有講既嘢都無拍出嚟
感覺套戲唔夠時間去描術每個人同死者有仇既原因

今日去睇 中間睇到瞓著左
到到後尾講兇手嗰時都唔知邊個打邊個 啲人名勁亂勁難記

應該係因為電影時間既問題
我都無睇過原著
單純拎呢套電影黎講
都叫不過不失架啦